Lunch哥向謝振中投訴濫捕

節錄

Lunch哥向謝振中投訴濫捕

【本報訊】「Lunch哥」David昨晚前往青衣警署遞交請願信（圖），投訴警方上周在青衣城無理拘捕。他預計信件未必有實際效用，但認為不能因此拒絕發聲。傳媒採訪時三名警員稱收到報案，指有多於四人聚集，警告記者須立即分散，並要求出示記者證及身份證，惟其後又改稱只須檢查記者證。其中一名警員質疑立場新聞記者證件上沒編號，逐一抄下記者代表的傳媒機構後返署，未有進一步行動。

David在本月4日在青衣城舉行「青衣和你睇《蘋果》」，警方截查後將他帶到青衣警署，聲稱協助調查，其後指他「引嚟好多記者，破壞社會安寧」，以公眾地方行為不檢罪名拘捕他。

斥警公報私仇

David形容拘捕理由荒謬，警員不友善反映自己被針對，批評警方濫捕、公報私仇，故到警署遞信投訴。信函要求葵青區指揮官謝振中盡快了解、對相關警員作處分、撤銷檢控及安排會面等。。。。。。。。。。。。。。。。，「將個責任交返畀警方，係警察唔查，唔係我唔投訴。」

想問下寫俾謝振中做乜柒